%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{10}{2}[Poisson fait de la conditionnelle]
  Soit $N$ une variable aléatoire de loi $\PP(\lambda)$ avec $\lambda>0$. Soit $X$ une variable aléatoire telle que, pour tout $n \in \N$, conditionnellement à $[N=n]$, $X$ suit la loi $\mathcal{B}(n, p)$ avec $p \in \interoo{0 1}$ (si $n=0$, $\mathcal{B}(n, p)$ désigne la loi constante égale à $0$). Déterminer la loi de $X$.

\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
